2手居屋血流成河 耀安邨劈價逾20%易手 較同類高位跌價近3成 回到2016

政府調升新一期居屋折扣率後，二手未補價第二市場持續跌價，市場消息指出，馬鞍山公屋耀安邨耀榮樓低層4室，實用面積407方呎，最初以300萬港元放售，其後市況回軟調減至250萬元，最終多減一口價以235萬元售出，減幅多達21.7%，呎價僅5,774元。

資料顯示，屋邨耀頌樓低層16室同面積單位，於8月以322萬元成交，呎價高達7,912元，為新界公屋同類市場呎價新指標。以此相比，做價較高位大幅回落27%。

話撚左居屋一定跌
黎緊大量新居屋 過20年 2手居屋 做唔到9成按 搵鬼要咩

跌左近30%

請教下 真係唔識
過左廿年出去銀行係咪都做唔到正常按揭？要跟25-樓齡？

將來既白居2 買家都只會買 斷層後 較新既2手居屋 （例如南昌 啓德 綠怡 等等）

現階段既居屋大部分都20 年樓齡

第日白居2 買家根本無可能做到9成按歇

層居屋根本好難會值錢 根本賣唔出

你睇下舊既居屋尺數明顯平一大節

因為過20 年 做唔到按呀 第日人地一定選擇返2016 年後既居屋

所以呢期居屋先係咁劈

又綠表在手更加唔會去爭舊樓 大把靚地段綠置居 / 抽居屋

子左白居2 居屋根本無市場！

依家入市 必然摸頂

居屋黎講做唔到9成架啦
一係年期縮短 一係做7成

所以市面過20 年既居屋 根本無人接貨

例子 愉田苑

要補左地價先做到正常按？

都未必得 補左地價 層樓咪仲貴
未補都話政府保底
主要都要睇樓價

居屋唔計

如果未補價+夠供唔洗政府擔保都做唔到按揭？

好似要做比4成 再要做壓測
年期就25-30

仲要得三大行肯做
巴打可以打去問下

總之房委樓 只有20年內 唔洗睇入息 先做到 925
20年後 要睇入息 年期做唔到25年
但恒生好似會鬆手d

首期夠大份就得
總之層樓樓齡係20年內 就要係25年內供完
如果樓齡係 30年 、 就要係15年內供完
20年以上公居屋 銀行一般只做到8成以下

市場收水

CASH IS KING

長知識了

所以我先勸世
居屋斷左層

依定家最新果堆居屋都 17年到

當你入市住10年都27年樓

想換樓 ？邊個會接貨？ 想接都要做7-8成

到時市面仲有大量2015年後既新居屋即係南昌
同長沙灣綠置居呢d頂級地段

搵鬼要舊一批居屋

巴打 過左年入市會唔會好啲
天水圍白居二都有九單成交
求賜教

唔知你情況係點 唔敢比意見你

你本身住開邊先？
其實全港要排 我會排天水圍最後 人以群分 果邊真係多低瑞人口

你有白居2 其實唔少3球 2房選擇 唔洗揀到天水圍
但你預左自住 唔好諗升得多

最好12月加埋息可能可以揀市區
350尺以上 其實3球內都有

天水圍 悔終生

我都唔敢比意見，置業係好個人既決定
我睇法係出年香港真正加多幾次息，先睇到樓市對加息真正反應

如果政策不變，樓價跌，居屋個面價都會跌，照打55拆，其實真係好抵著

有一樣野可以肯定係樓市跌緊
加息 貿易戰前都無乜因素會好轉
唔急既等埋年尾再算

但地區好緊要 寧買貴 莫買錯
做多d功課

我都淡友
但⋯⋯屌你果兩座公屋黎嫁

低層唔計 講笑 跌左就跌左

哈哈巴打 我就係住開天水圍
應該唔會諗其他地方
加上屋企人都係住哩區
我就無咩大志 只係想自住
唔會諗太多投資價值
只想結婚生仔有個幸福的家
係咪好廢

居屋全名係居者有其屋
即係買左既公屋都屬於居屋

八百萬嘅屯門建生邨賣出未?

無話廢唔廢
但我唔想仔女住天水圍
日日返放工 3-4粒鍾
想搵間好學校又少
第日搵工似樣既公司都要萬里長征
區內人民質素你行一轉銅鑼灣 再返下天水圍
諗下想自己d仔女似咩人

你真係要揀天水圍就近西鐵果d盤啦

乜係嫁咩
唔同scheme嫁播
Btw 我意思係公屋根本唔值幾球
個市唔健康姐
呢啲case真係唔應該計

公屋都當居屋，就係環境同鄰居都好唔同啦

未必既 舊居屋有D 位置確係一流
不過而家個價唔合理先跌姐

一流 但按唔到 點買
美孚新村都好靚位置
睇下咩尺價 樓始終有壽命

如果美孚新村或者太古城呢類
供到一半俾發展商收樓重建
會唔會賠好多錢？

好似老牌大型屋苑
依家樓齡加按揭做到60幾70年？

呢D屋苑無乜可能做收購重建

去到7,80年樓齡個時都唔重建?

80年樓業主都唔會賤賣.
地積比用盡.層數太多,業權太散,收購成本太貴.

我都想睇下呢類單位會點
美孚新村原來12000-13000都有

應該都係住到冧樓

買黎博收購賺一筆

太舊嘅樓買要諗清楚，石屎/鋼筋壽命大約50年，會不停查完另一邊又要極

所以係咪30年以上已補既居屋真係唔值錢? 最近有睇牛池灣新麗花園環境都唔錯 又做晒大廈外牆維修

你認為有可能做到收購重建?
市區靚地上大把唐樓都未收購重建到.
想做大既收幾條街都得.好似大角咀果D.
唔講有冇用盡地積比未
淨係幾層高戶數小.收購價都唔洗比咁多.

係未來大量新居屋 綠置居底下 我睇唔到做唔到按既舊居屋有咩人會買
比你係白居二買家 會買新定舊？
過20年做唔到九成 但資助房屋設資產限制
有人會拎3-4成做首期買舊居屋 而唔揀年期較新既居屋？
你話有咩價值
除了自住 無人會買

30年樓就開始見爆石屎,50年就十成有爆.至於壽命長短就睇質素.
以前既建築預期都有80年用下.近年就50年都驚驚地
英殖早年起既私樓都算強. 公屋居屋就差D.

前幾年升幾多咪跌番幾多囉，仲唔快d多謝班北佬，新移民，地產商推高樓價

你唔識就收皮啦

真心
我由細到大都住港島東
係14-17年因為屋企人plan移民租住天水圍
而家我都搬返港島東
我會話屯元天係野蠻民族聚居地
港島就係文明既最頂點

留比你個仔博就得
藍籌屋苑咁多有錢人
現實上無乜可能全面收購
除非層樓真係就黎冧

屯元天真係好惡劣
番番港島啲空氣都清新啲

近一年個度大陸人唔係少左好多咩？

咪係 識唔識租者置其屋

早期大藍籌應該唔驚既，紐約倫敦巴黎大把近百年apartment 又咪咁住緊 但華懋樓、97後起果堆就你諗你

又好似係
ok u win

公屋當居屋係咪傻左，買公屋叫買租置房屋，唔係居屋

我朋友前排仲放緊6球9，唔知賣出未

舊居屋地點同間隔比較好，點都有市場

改咁多個名
咪又係公營房屋

居屋？ 智障都可以做記者

買居屋正on9

名唔同都好
居屋唔少則都係跟返公屋

有部份公屋用料同則都同居屋一樣

多蝻都夠死啦

居屋本意都係比夾心層住唔係拎黎炒
個個都想拎層樓去發達

新個D居屋真係既,用料同公屋一樣咁差
以前同私人合作個D XX花園個隻就好好多

Xx花園 / 海蝶灣呢d私人參建就好d既
乜乜苑果d 好多都係和諧式 同公屋一撚樣

最靚則就係康和式果堆

轉手黎講 租置係垃圾
所以無論地點係點靚
銀行財仔都俾居屋睇低一線

唔係租置戶
買公屋=on9

唔唸住換樓，求自住尺數大 我住開居屋，唔介意

我夠想買咩咩花園個款，但97後起個d大部分都係同公屋一樣

有綠表可以等下抽新居屋/綠置居

居屋居民同公屋係兩個層次
唔係絕境真係唔好去買公屋 決定落錯左咁就一世

其實你地有幾多筆直

落實填海就會連一線地段舊樓都開始跌